法國和德國的法典允許一種形式的普遍管轄權，允許他們的國家法院起訴被控在任何國家犯下滔天罪行的個人。 敘利亞醫護人員列舉了十年來對醫療設施的毀滅性襲擊約瑟夫·欣克斯2021年3月3日時間 
 那些為他和他的可憎行為辯護的共和黨人將會發現，歷史會證明他們的責任。 彼得·羅森斯坦，2021年2月18日，華盛頓刀鋒報 
 醫生、聯邦調查局(FBI)和當地執法部門都被召集起來，不僅要試圖解決一個醫學謎團，還要解決一起令人髮指的犯罪。 週四看點:《被鎖定》在HBO Max頻道|Nina Zafar | 2021年1月14日|華盛頓郵報 
 這是對我們民主之心的令人髮指的暴力攻擊。 一名女子在美國國會大廈遭槍擊身亡; 華盛頓特區國民警衛隊在暴徒闖入大樓後啟動|華盛頓郵報員工| 2021年1月7日 
 環境犯罪分子、獨裁政權、逃稅者和金融犯罪分子、毒品販子、野生動物偷獵者和槍支走私者——所有那些犯下最令人髮指罪行的人都轉向了匿名的空殼公司。 國會剛剛通過了幾十年來最重要的反腐改革，但幾乎沒有人知道 
 他說:“今天，我們面對的是在我們這個安全的國家前所未有的令人髮指的罪行。” 阿布扎比將美國教師謀殺案視為恐怖襲擊|克里斯·奧爾布里頓| 2014年12月4日|每日野獸 
 在沒有任何物證證明他們犯下滔天罪行的情況下，他和布里奇曼兄弟是怎麼被判有罪的? 對於瑞奇·傑克遜，一個公正的判決——但已經遲了39年|克里夫·謝克特| 2014年11月26日|每日野獸 
 以色列對巴勒斯坦人犯下的令人髮指的罪行所作的反應似乎常常過於嚴厲。 起義3.0:日益增長的動盪和殺害以色列部長的陰謀 
 純粹主義者有時似乎認為，無視介詞的規則就像折磨孩子一樣令人髮指。 繼續，以介詞結尾:我們都可以接受的語法規則|尼克·羅密歐| 2014年11月3日|每日野獸 
 每年——也許每個月——美國都因一樁特別令人髮指的訴訟而蒙羞。 一場訴訟如何展示了美國的問題|James Poulos | 2014年10月20日|DAILY BEAST 
 他在學校裡當著猶太人和猶太人的面被痛打了一頓，因為他把學習進展的虛假報告帶回家，犯下了令人髮指的罪行。 《每個孩子都應該知道的吉卜林的故事和詩歌》第二冊 
 這不是十惡不赦的罪行，也不會影響他的品德。 最後的清算b0。 答:亨提 
 接著，有人聽到她在討論併為人性可能犯下的最令人髮指的罪行開脫。 家庭圈|匿名精選讀物 
 更令人髮指的是，根據證據作出的判決，即使數量足夠多，但質量顯然毫無價值。 沃爾特·羅利爵士|威廉·斯特賓 
 三人都被問及他們的罪行是否令人髮指，他們是否受到了公正的審判和合法的判刑。 沃爾特·羅利爵士|威廉·斯特賓